做/想做ui ux既入黎傾下

身邊好多同行，上黎吹下水

做緊 front end, 做過 design 遲d想轉 ui/ux

front end唔係好搵d咩？

興趣比較多，可能因為上得 dribbble 多，成日想做下 fancy 野

我都想做fancy 野，d animation靚到
但公司野又邊會同你磨

係，同埋 fancy 野好睇唔好用，巴打你做 vendor 定 in-house

以前就幫客執屎，而家就in house，最近加埋個pm黎做
諗緊應該點走落去

對呢行好有興趣，
依家做緊間整app/website公司，
但一係用罐頭，
寫native個programmer又咩都唔識整，
變左design上冇咩可以做到。
而且job唔多，變咗好多時間唔係做緊design。
好想搵間專做Ui/UX，
有冇介紹

乜撚野

係咪純native野先？
初入行我試過ios 個netvagation bar 懶係native咁design
點知programmer屌鬼話native做唔到咁樣
可以改既野未必想像中咁多

想做
讀緊graphic design 但唔識programing
係咪要學少少基本？

有冇一個你設計既app layout 睇下 公司請緊uiux

我理解唔係咩野都寫得到
但果條on9係基本野都做唔到
啲layout砌出黎走哂樣
佢freelance黎，全公司都勁憎佢

可以send俾你睇睇呀
有冇email?

有冇公司請fg

無野會寫唔到睇你肯唔肯花時間整同識唔識整你畫得出就整到 話你知整唔到係佢淨係識用native ui

btw 我公司都請緊UI/UX人
有興趣send contact 去 givemejob2017@gmail.com 再聯絡你

需要幾多年exp

無所謂睇作品

想問而家難唔難請人？

係要拎taptop show個layout先得or cap圖就夠？
因為我冇taptop同作品要用到特定software

有質素既好難 收左一堆cv得一兩個岩可以見下

你係做開邊方面design 如果係app/web 比個版面黎睇下就得
因為我見D人既portfolio 都係一個pdf 入面放晒佢畫既野入去

係咪大多無mobile 設計底，純design？

有D係做開平面同product design

有D有做過app/web但個design係唔得好out

out成點，可能我都out

想問下你地平時有冇啲睇開邊啲網做參考?

我係programmer 自己搞緊啲project但搵唔到人做uiux 應該要自己做埋
基本software都識用 但就冇乜sense咁

上 是但搵個網頁睇下 上面D template 我覺得係基本要做到

搵 mobile app design
主要material design 為主

Certified UX Practitioner, 公司請我返去話做UX
結果變左做Frontend同graphical design

結果唯有自己秘撈接projects做返UX野

淨講web, 做uiux最好識啲css/js，起碼要識responsive個原理

利申做過front end part 過uxui designer
老細要single code base
但個design 完全無responsive

香港就算吧啦 好難有工真係分咁散

係呀
香港僱主UX/ UI/ VC/ Development撈埋一堆
仲要勁趕唔俾你逐part做得完整
所以要接下鬼佬freelance平衡返

development又唔會既 design識做埋 coding 應該好難請同貴
不過預左公司所有有關graphic既野你都要做就實走唔甩

我只係做HTML, CSS同埋少少JavaScript, 算唔算識做埋coding
的確係一有graphic野就關我事

識係好事黎至少個frontend整到一pat屎可以屌佢做咩整到咁
javascript 算識coding la 如果你識埋javascript 既frontend framework已經可以轉行做 IT狗 人工應該好可觀

多謝大C指點
我的確會成日好想鬧鬼啲frontend亂黎唔跟design整
不過費事嘈通常都微笑加好聲好氣問點解或者提議
有時會上網搵source code俾佢地參考
睇黎要學好啲JavaScript
諗諗下自己好似都幾underpaid

等我刨下先

之前做左兩年平面設計 ,

但果間公司做既野範疇好窄都係海報餐牌果類做到悶 ,

依家想轉去做 UI/UX Designer , 同埋唔識寫 Code ,

想問下咁既情況難唔難轉 ?

要有portfolio 比人睇到你識畫 我講緊係 app /web 既design
design 識 寫code係 bonus

唔識code +1
但做在兩年startup就知d os既限制等等
而家用sketch好方便，又有template

想問下各位ui/ux巴絲身邊同工讀咩出身多?

program 多數cu/hku

以我所知讀program(coding) 好多都唔會向ui/ux發展
一黎天份問題 二黎興趣或者擅長唔同
一般frontend/backend/consultant..etc
pure ui/ux既人由傳統cs出身我諗未必有5%
(frontend例如寫js寫framework要撈埋ui黎做個啲就唔計啦)

其實我見有好多multimedia甚至commu都有相關course
呢啲degree既人會唔會向ui/ux發展?

我見你問身邊同工嘛
自己就純graphic出身

留名學野

見過份工做某音樂apps 嘅UX designer, 但去到佢話做research 寫字同大老細present 仲多過落手畫野 之後我講野太1999就失敗左
利申 做開web layout graphics 加極少量apps

moov?
btw入左行先知要寫好多doc，不論對內外
我覺得似rpg咁，要寫明滿足咩條件先出，唔得又點咁
要寫得好清楚